\documentclass[xcolor=table]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[
    backend=biber,
    style=numeric,
    sorting=none
]{biblatex}
\addbibresource{thesis/refs.bib}

\title[Spoof proof GPS timing] % (optional, only for long titles)
{Spoof proof GPS timing}
\subtitle{A detection and mitigation system for GPS time spoofing}
\author[A. Schultzen] % (optional, for multiple authors)
{A.~Schultzen\inst{1}$^{,}$\inst{3}}
\institute[Universities Here and There] % (optional)
{
  \inst{1}%
  Department of Informatics\\
  University of Oslo
  \and
  \inst{3}
  UNIK\\
  University Graduate Center
}
\date[KPT 2004] % (optional)
{Conference on Presentation Techniques, 2004}
\subject{Computer Science}

\date{\today}
\usetheme{Marburg}

\begin{document}
\frame{\titlepage}
\begin{frame}
\frametitle{Agenda}
\section *{Agenda}
\tableofcontents
\end{frame}

\section{Introduksjon}
\begin{frame}
\frametitle{Bruksområder for GPS timing}
	\subsection{Bruksområder for GPS timing}
  GPS timing er timing generert av GPS disiplinerte klokker. Eksempler på bruksområder er:
  \begin{itemize}
    \item Tidsstempling av transaksjoner på Internett .
    \item Fasemålinger i kraftnett.
    \item Telekommunikasjon.
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Utfordringer}
\begin{frame}
\frametitle{Utfordringer med GPS timing}
  \begin{itemize}
    \item Avhengig av å ha en antenne med fri sikt.
    \item Kjent kodestruktur.
    \item Naive mottakere.
  \end{itemize}
  GPS basert timing kan derfor ses på som en ukryptert og fysisk usikker kanal inn i mange industrielle kontroll systemer.
\end{frame}

\subsection{Trusler}
\begin{frame}
  \frametitle{Trusler mot GPS timing}
  \begin{itemize}
    \item Jamming. 
    \item Narring.
    \begin{itemize}
      \item Replay.
      \item Data-nivå. 
      \item Signal-nivå.
    \end{itemize}
    \item Feil i utstyr.
  \end{itemize}    
\end{frame}

\subsubsection{Referansenarrer}
\begin{frame}
  \frametitle{"The Civil GPS Spoofer"}
  "The Civil GPS Spoofer"
  \begin{itemize}
    \item Laget et av et team fra \textit{The University of Texas at Austin} i 2012
    \item Implementert i SDR
    \item Kan lage opptil 14 "falske" L1 C/A signaler
  \end{itemize}
  Nøkkelfunksjoner:
  \begin{itemize}
    \item Sømløs narring, offeret låser på en kopi av det autentiske signalet. Ingen forandring i løsning.
    \item Angriper manipulerer signalet.
    \item Angriperen har ofte stort spillerom under angrepet på grunn av dårlige oscillatorer.
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Mottiltak}
\begin{frame}
\frametitle{Mottiltak}
  \begin{itemize}
    \item Bruke flere GPS mottakere.
    \item Referanseklokke.
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Flere GPS mottakere}
\begin{frame} 
  \frametitle{Bruke flere GPS mottakere}
  Gitt følgende scenario hvor en bruker tre GPS mottakere:
  \begin{itemize}
    \item \textbf{Ingen av mottakerne er narret:} Hver mottakers løste posisjon er lik deres respektive kjente posisjoner. Alle løser samme tid.
    \item \textbf{En eller flere mottakere er narret:} Hvis en mottaker er narret, vil den løse annen tid en de/den som ikke er narret. Er flere enn en men ikke alle narret, vil de narrede også løse samme sted.
    \item \textbf{Alle mottakerne er narret:} Alle mottakerne løser samme posisjon og klokkebias.
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Referanseklokke}
\begin{frame}
  \frametitle{Referanseklokke}
  Med en stabil og pålitelig klokke, har en muligheter til å:
  \begin{itemize}
    \item Verifisere GPS løsning.
    \item Realisere nøyaktig timing selv når GPS disiplinering ikke er mulig.
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Testing}
\begin{frame}
\frametitle{Beskrivelse}
  \subsection{Beskrivelse}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Resultat}
  \subsection{Resultat}
\end{frame}

\section{Konklusjon}
\begin{frame}
  \frametitle{Konklusjon}
\end{frame}

\section{Bibliografi}
\begin{frame}[allowframebreaks]%in case more than 1 slide needed
  \frametitle{Bibliografi}
  \printbibliography[heading=bibintoc]
\end{frame}

\end{document}